哈馬斯電視節目藏暗號策動攻擊

2019年02月15日

哈馬斯電視節目藏暗號策動攻擊

哈馬斯不時向以色列施襲。資料圖片

以色列政府指控巴勒斯坦激進組織哈馬斯透過電視廣播發出秘密暗號，指使潛伏在西岸的成員策動反以色列攻擊。當局指這正是以色列去年11月空襲哈馬斯旗下電視台的主因。

主播放下杯讀詩暗示行動

以色列國家安全局前日發聲明指，哈馬斯透過旗下位於加薩地帶的「阿格薩電視台」，徵召並聯繫西岸的巴勒斯坦人和東耶路撒冷的阿拉伯裔以色列公民，發動恐襲。

當局指，獲徵召的成員會預先得知收看節目的時間。節目主播和記者會向他們發出「暗號」；例如，有主播會在節目中特意放下杯子並讀出詩句，暗示成員可以行動。當局又舉例指，哈馬斯曾用此方法，指使一名來自巴勒斯坦耶泰的21歲青年，「在以色列中央區盧德的巴士上發動自殺式炸彈襲擊」。以國政府自去年12月起拘捕五名「意圖發動反以國恐襲」的疑犯。

另外，科威特駐聯合國大使阿格泰比透露，以色列拒絕讓安理會到訪並視察巴勒斯坦地區，包括西岸。雖然巴勒斯坦駐聯合國大使曼蘇爾得悉安理會訪問的提議後，對安排感到「十分正面」；但阿格泰比透露「以國堅決地拒絕安理會到訪」。以國大使達農補充，以方歡迎大使獨立來訪。聯合國副新聞發言人格哈克則指，安理會從未踏足過巴勒斯坦地區，「希望最終可達成共識，因為這件事已放在我們的議程上數十年了」。

美聯社/法新社/《以色列時報》

上一則
上一則
特朗普前競選經理被裁定作假證